Aland, Kurt. Welte, Michael. Köster, Beate. Junack, Klaus. Kurzgefasste Liste der griechischen Handschriften des Neues Testaments. Berlin, New York: Walter de Gruyter. 1994. [Aland1994]
Alexander, Paul. Historical interpolations in the Zbornik Popa Dragolja. Berza, Mihai. Stănescu, Eugen. (eds.) Actes du XIVe Congres international des études byzantines. Bucarest, 6–12 septembre 1971. Bucarest: Editura Academiei Republicii Socialiste România. 1976. 3 23–38. [Alexander1976a]
Alexander, Paul. The Oracle of Baalbek. The Tiburtine Sybil in Greek Dress. Washington D. C.: Dumbarton Oaks center for Byzantine studies. 1976. (Dunbarton Oaks ). ( Texts, Greek -- Editions Oracula sibyllina Oracles, Greek ) [Alexander1976b]
Altbauer, Moshé. Psalterium Sinaiticum. An 11th Century Glagolitic Manuscript from St. Catherine’s Monastery, Mt. Sinai. Skopje: Македонска академија на науките и уметностите. 1971. [Altbauer1971]
Altbauer, Moshé. An East Slavic sinodik from the Sinai. Köln: Böhlau. 1992. (Bausteine zur slavischen Philologie und Kulturgeschichte. Reihe A, Slavistische Forschungen ). 3412040924 [Altbauer1992]
Bakker, Michael. Tak, Johannes. Collating Greek and Slavic Apostolos Manuscripts. Palaeobulgarica / Старобългаристика. 1994. 18 2 32-49. [Bakker1994]
Birkfellner, Gerhard. Glagolitische und kyrilische Handschriften in Österreich. Wien: Österreichische Akademie der Wissenschaften. 1975. ( Austria -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Austria -- Catalogues ) [Birkfellner1975]
Birnbaum, Henrik. Rehder, Peter. Schmidt-Deeg, Eve-Marie. The New York Missal, an early 15th-century Croato-Glagolitic manuscript, Das New Yorker Missale, eine kroato-glagolitische Handschrift des frühen 15. Jahrhundert. Verlag Otto Sagner. 1977. 3876901197 [Birnbaum1977]
Briquet, Charles-Moise. Les filigranes. Dictionnaire historique des marques du papier dès leur apparition vers 1282 jusq'en 1600. Paris: A. Picard & fils, A. Jullien. 1907. ( Watermarks Watermarks -- Catalogues ) [Briquet1907]
Briquet, Charles-Moise. Les filigranes. Dictionnaire historique des marques du papier dès leur apparition vers 1282 jusq'en 1600. Leipzig: Hiersemann. 1923. ( Watermarks Watermarks -- Catalogues Briquet Online ) [Briquet1923]
Briquet, Charles-Moise. Stevenson, Allan. (ed.) Les Filigranes. The New Briquet Jubilee Edition. Amsterdam: Paper Publications Society. 1968. [Briquet1968]
Bogdan, Ioan. Cronice inedite atingatoare de istoria romanilor. Bucuresti. 1895. [Bogdan1895]
Canisius, Henricus. Basnage, Jacques. (ed.) Thesaurus Monumentorum ecclesiasticorum et historicorum. Antwerp: Jacques Basnage. 1725. [Canisius1725]
Cleminson, Ralph. A Union Catalogue of Cyrillic Manuscripts in British and Irish Collections (The Anne Pennington Catalogue). London: School of Slavonic and East European Studies, University of London. 1988. ( British Isles -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Bristish Isles -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Great Britain -- Catalogues ) [Cleminson1988]
Cleminson, Ralph. The Cyrillic Manuscript Codices of Budapest University Library. Полата кънигописнаꙗ. 1995. 27–28 5–11. [Cleminson1995]
Cleminson, Ralph. Moussakova, Elisaveta. Voutova, Nina. (eds.) Catalogue of the Slavonic Cyrillic Manuscripts of the National Széchényi Library. Budapest: Central European University Press ; National Széchényi Library. 2007. [Cleminson2007]
Churchill, William Algernon. Watermarks in paper in Holland, England, France, etc. in the XVII and XVIII centuries and their interconnection. Amsterdam: Hertzberger. 1935. Amsterdam. 1967. [Churchill1935]
Cross, Anthony Glenn. By the banks of the Thames : Russians in eighteenth century Britain. Newtonville, Mass: Oriental Research Partners. 1980. [Cross1980]
Curzon, Robert. Catalogue of Materials for Writing, Early Writings on Tablets and Stones, Rolled and Other Manuscripts and Oriental Manuscript Books in the Library of the Honourable Robert Curzon, at Parham in the County of Sussex. London: Nicol. 1849. [Curzon1849]
Daničić, Ðuro. Rukopis Vladislava Gramatika godine 1469. Starine. 1869. 1 44–85. ( Manuscripts, Slavonic Vladislav the Grammarian 1469. ) [Daničić1869]
Daničić, Ðuro. Tri stare priče. Starine. 1872. 4 63-80. [Daničić1872]
Der Nersessian, Sirarpie. Two Slavonic Parallels of the Greek Tetraevangelia: Paris. gr. 74. The Art Bulletin. 1927. 9 3 222–274. [DerNersessian1927]
Dimitrova, Ekaterina. The Gospels of Tsar Ivan Alexander. London: The British Library. 1994. [Dimitrova1994]
Dimitrova, Margaret. Mary of Egypt in medieval Slavic Literacy. Byzantinoslavica. 1995. 56 3 617–623. [Dimitrova1995]
Dimitrova, Margaret. The Vita Mariae Aegyptiacae in medieval and early modern Bulgarian literature. Annual of Medieval Studies at CEU 1993–1994. 1995. 108–125. [Dimitrova1995a]
Feu, Veronica M. Simmons, John Simon Gabriel. Early Russian Abecedaria in Oxford and London. Oxford Slavonic Papers. 1970. 3 (n. s.) 429–443. [Feu1970]
Feu, Veronica M. The Firman of 1519: Problems Geographical and Paleographical. Polata knigopisnaja / Полата кънигописьная. 1984. 9 79–80. [Feu1984]
Filow, Bogdan. Die Miniaturen des Evangeliums Iwan Alexanders in London. Byzantion. 1927-1928. 4 313–319. [Filow]
Foster, Joseph. Alumni Oxonienses. Oxford: Parker and Co. 1891-1892. (Early Series ). [Foster1891]
Frček, Jean. Eucholgium Sinaiticum, texte slave avec sources grecques et traduction fran\c caise. Paris: Firmin-Didot. 1933. 1-2. (Patrologia Orientalis ). [Frček1933]
Gavrilović, Zaga. The Gospels of Jakov of Serres (London, B. L. Add. 39626), the Family of Branković and the Monastery of St. Paul, Mount Athos. Cormack, Robin. Jeffreys, Eliabeth. (eds.) Through the Looking Glass: Byzantium Through British Eyes. Aldershot: Variorum. 2000. 135–144. (Society for the Promotion of Byzantine Studies ). (Papers from the Twenty-ninth Spring Symposium of Byzantine Studies, King's College, London, March 1995) () [Gavrilović2000]
Gavrilović, Zaga. The Gospels of Jakov of Serres (London, B. L. Add. 39626), the Family of Branković and the Monastery of St. Paul, Mount Athos. Gavrilović, Zaga. (ed.) Studies in Byzantine and Serbian Medieval Art. London: Pindar. 2001. 271–280. () [Gavrilović2001]
Gaylord, Harry. The Slavonic Version of III Baruch (Synoptic Edition). Gröningen: Qumran Institute, University of Gröningen. 1984. [Gaylord1984]
Getov, Dorotej. A Catalogue of Greek Liturgical Manuscripts in the "Ivan Dujcev Center for Slavo-Byzantine Studies". Roma: Pontificio Istituto Orientale. 2007. (Orientalia Christiana Analecta ). [Getov2007]
Granberg, Antoaneta. Ambrosiani, Per. Lysén, Irina. Pereswetoff-Morath, Alexander. Preliminary Inventory of Slavic Cyrillic and Glagolitic Manuscripts and Early Printed Books in Sweden. Göteborg: Göteborgs universitet. 2010. (Cyrillica Suecana ). [Granberg2010]
Hajdeu, Bogdan. Cartile poporane ale romanilor in sec. al XVl-lea. Studiu de filologie comparativa. Bucureşti. 1879. [Hajdeu1879]
Harisijadis, Mara. Les miniatures du Tétraévangile du métropolite Jacob de Sèrres. Actes du XIIe Congrès International d’études byzantines. Ochride, 10-16 septembre 1961. Beograd. 1964. 3 121–130. [Harisijadis1964]
Harlfinger, Dieter. Harlfinger, Johanna. Wasserzeichen aus griechischen Handschriften. Berlin: Mielke. 1974. ( ( Watermarks Watermarks -- Catalogues Paleography, Greek Manuscripts, Greek ) ) [Harlfinger1974]
Heawood, Edward. Watermarks, mainly of the 17th and 18th centuries. Hilversum: Paper Publications Society. 1950. (Monumenta chartæ papyraceæ historiam illustrantia ). [Heawood1950]
Homburg, R. Apocalypsis Anastasiae. Ad trium codicum auctoritatem Panormitani Ambrosiani Parisini. Lipsiae: Teubner. 1903. (Bibliotheca scriptorum Graecorum et Romanorum Teubneriana ). [Homburg1903]
Jagić, Vatroslav. Opisi i izwodi ot nekoliko južnoslovinskih rukopisa. Starine. 1873. 5 1-108. [Jagić1873]
Jagić, Vatroslav. Opisi i izvodi iz nekoliko južnoslavenskih rukopisa. XVI. Sredovječni liekovi, gatanja i vračanja. Starine. 1878. 10 115–126. [Jagić1878]
Jagić, Vatroslav. Ćirilski sbornik XVI -XVII stoleća u biblioteci Kukuljevićevoj. Knjizevnik. 1886. 3 121-131. ( Manuscripts, Slavonic ) [Jagić1886]
Jagić, Vatroslav. Das byzantinische Lehrgedicht Spaneas in der kirchenslavichen Übersetzung. Sitzungberichte der Kaiserlichen Akademie der Wissenschaften in Wien. 1892. 127 1–42. [Jagic1892]
Jagić, Vatroslav. Slavische Beiträge zu den biblischen Apokryphen. 1. Die altkirchenslavischen Texte Adambuches. Wien: Österreichische Akademie der Wissenschaften. 1893. (Denkschriften der kaiserlichen Akademie der Wissenschaften, philosophisch-historische Classe ). [Jagic1893]
James, Montague R. The Testament of Abraham, the Greek Text now first edited with an Introduction and Notes. With an appendix containing extracts from the Arabic Version of the Testaments of Abraham, Isaac and Jacob, by Barnes. Cambridge: Cambridge University Press. 1892. (Texts and Studies ). ( Testament of Abraham ) [James1892]
Jufu, J. Sbornicul lui German. Ortodoxia. Revista Patriarhiei Române. 1960. 2 253-279. [Jufu1960]
Krumbacher, Karl. Geschichte der byzantinischen Literatur von Justinian bis zum Ende des Oströmischen Reiches (527–1453). München: C. H. Beck. 1897. [Krumbacher1897]
Laucevicius, E. Popierius Lietuvoje XV – XVIII a. : atlasas. Vilnius: Mintis. 1967. ( Watermarks Watermarks -- Catalogues Papermaking--Lithuania--History ) [Laucevicius1967]
Lunt, Horace G. On Slavonic Palimpsests. American Contributions to the Fourth International Congress of Slavicists. Moscow, September 1958. The Hague: ’s-Gravenhage. 1958. [Lunt1958]
Lunt, Horace G. On the Old Church Slavonic Codex Assemanianus. Македонски jазик. 1982. 32-33 405-416. [Lunt1982]
Marti, Roland. Beschreibung der slavischen Handschriften in der Schweiz. Bern: Peter Lang. 1991. (Slavica Helvetica ). 3261044020 [Marti1991]
Miklosich, Franz. Lexicon palaeoslovenico-graeco-latinum emendatum auctum. Vindobonae: Wilhelm Braumüller. 1862. [Miklosich1862]
Miltenova, Anissava. The apocryphal series about Abraham. Rothstein, Robert A. Scatton, Ernest A. Townsend, Charles. (eds.) Studia Caroliensia. Papers in Linguistics and Folklore in Honor of Charles E. Gribble. Bloomington, Indiana: Slavica Publishers. 2006. 189--.208. [Miltenova2006]
Tăpkova-Zaimova, Vasilka. Miltenova, Anissava. Historical and Apocalyptic Literature in Byzantium and Medieval Bulgaria. Sofia: Iztok-Zapad. 2011. [Miltenova2011]
Mošin, Vladimir A. Ćirilski rukopisi Jugoslovenske akademije znanosti i umetnosti. Zagreb: Jugoslavenska akademija znanosti i umjetnosti. 1955. 1. ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Facsimiles ) [Mošin1955]
Mošin, Vladimir A. Traljić, Seid Mustafa. Filigranes des XIIIe et XIVe siècles. — Vodeni znakovi XIII. i XIV. vijeka. Zagreb: Académie yougoslave des sciences et des beaux-arts, Institut d'histoire. 1957. 1–2. ( Watermarks Watermarks -- Catalogues 13th century. 14th century. ) [Mošin1957]
Mošin, Vladimir A. Anchor watermarks. Hilversum: The Paper Publications Society. 1973. (Monumenta Chartae Papyraceae ). ( Watermarks Watermarks -- Anchors Watermarks -- Catalogues ) [Mošin1973]
Moszyński, Leszek. Ze studiow nad rekopisem Kodeksu Zografskiego. Wrocław- Warszawa-Kraków: Państwowe Wydawnictwo Naukowe. 1961. (Monografie slawistyczne Komitet sowianoznawstwa Polskiej Akademii Nauk ). [Moszyński1961]
Moszyński, Leszek. Pokrewienstwo najstarszych staro-cerkiewno-slowianskich tekstow ewangelijnych w swietle statystyki slownikowej. Slavia occidentalis. 1968. 27 153–158. [Moszyński1968]
Moszyński, Leszek. Język Kodeksu Zografskiego. Wrocław- Warszawa-Kraków: Ossolineum. 1975. cz.l. (Monografie slawistyczne Komitet sowianoznawstwa Polskiej Akademii Nauk ). [Moszyński1975]
Nikolaev, Vsevolod. Watermarks of the Ottoman Empire. Sofia: Bulgarian Academy of Sciences. 1956. ( Watermarks Watermarks -- Anchors Watermarks -- Catalogues ) [Nikolaev1956]
Novaković, Stojan. Građa za srpskog ljetopisca. Starine. 1877. 9 60-90. [Novaković1877]
Novakovic, Stojan. Priča o Antihristu. Starine. 1884. 16 32–85. [Novakovic1884]
Novaković, Stojan. Apokrif o prepiranju Isusa Hrista sa djavolom. Starine. 1884. 16 86-89. [Novaković1884a]
Novaković, Stojan. Dvanaest petaka. Starine. 1872. 4 24-28. [Novaković1872]
Novaković, Stojan. Srpsko-slovenski zbornik iz vremena despota Lazarevića. Starine. 1887. 9 1-47. [Novaković1887]
Panaitescu, Petre. Manuscrisele slave din Biblioteca Academiei R.P.R.. Bucureşti. 1959. [Panaitescu1959]
Panaitescu, P.P.. Ștrempel, Gabriel. Catalogul manuscriselor slavo-române si slave din Biblioteca Academiei Române. Bucureşti: Editura Academiei Române. 2003. 2. [Panaitescu2003]
Partridge, Monica. Three Slavonic Manuscripts from Yugoslavia now in England. Zbornik u čast Stjepana Ivšića (Ivšićev zbornik) / Collectanea in Stephani Ivšić honorem. Zagreb: Hrvatsko Filološko Društvo. 1963. 281–290. [Partridge1963]
Piccard, Gerhard. Wasserzeichen Anker. Findbuch VI. Die Wasserzeichenkartei Piccard im Hauptarchiv Stuttgart. Stuttgart: Kohlhammer. 1974. (Veröffentlichungen der Staatlichen Archivverwaltung Baden-Wüttemberg ). [Piccard1974]
Piekosińsky, Franciszek. Średniowieczne znaki wodne zebrane z re̜kopisów, przechowanych w archiwach i Bibliotekach polskich, głownie krakowskich, wiek XIV. Kraków: Wydawnictwo Academii umieje̜tności w Krakowie z funduszu s.p. Józefa Curzydły. 1893. (z 76 tablicami autografowanemi) [Piekosinsky1893]
Polívka, Jiří. Opisi i izvodi iz nekoliko jugoslavenskih rukopisa u Pragu. Starine. 1889. 21 205-207. [Polívka1889]
Polívka, Jiří. Zur Geschichte des Physiologus in der slavischen Literatur. Archiv fur slavische Philologie. 1892. 1893. 1896. 14 ; 15 ; 18 374-404 ; 246-273 ; 523-539. [Polívka1892]
Roubetz, A. A.. Les manuscrits slaves de la Bibliothèque Royale de Stockholm. Stockholm. s.a.. [Roubetz]
Šafárik, Pavel Jozef. Památky dřevního písemnictví Jihoslovanův. Díl předchozí.. V Praze: B. Tempský. 1873. [Šafárik1873]
Sbordone, Francesco. Physiologi graeci singulus variarum aetatum recensiones codicibus fere omnibus tunc primum excussis collatisque. Mediolani, Genuae, Romae, Neapoli: In Aedibus Societatis Dante Alighieri. 1936. [Sbordone1936]
Scharpe, Jan L.. Vyncke, Frans. Bdinski Zbornik. An Old-Slavonic menologium of women saints (Ghent University Library Ms. 408, A.D. 1360). Brugge: De Tempel. 1973. [Scharpe1973]
Scott, Hew. (ed.) Fasti ecclesiae scoticanae : the succession of ministers in the Church of Scotland from the reformation. New edition. Edinburgh-London: Oliver and Boyd. 1915. [Scott1915]
Simon, W.. Nelson, H. G. H.. Manchu Books in London. London: British Library. 1977. [Simon1977]
Soden, Hermann. Die Schriften des neuen Testaments, in ihrer ältesten erreichbaren Textgestalt hergestellt auf Grund ihrer Textgeschichte. Berlin: Vandenhoeck und Ruprecht. 1902. 1. [Soden1902]
Spatharakis, Ioannis. The Portrait in Byzantine Illuminated Manuscripts. Leiden: E. J. Brill. 1976. (Byzantina Neerlandica ). [Spatharakis1976]
Steensland, Lars Trash. Trash and Treasure. Parchment Fragments in Swedish Archives. Medieval Book Fragments in Sweden. An International Seminar in Stockholm, 13-16 November 2003. Stockholm: Almqvist & Wiksell International. 2005. 210–226. [Steensland2005]
Stojanović, Ljubomir. Stari srpski rodoslovi i letopisi. Sremski Karlovci: Sprska kraljevska akademija. 1927. (Zbornik za Istoriju, Jezik i Kniževnost Srpskog Naroda. 1 Odelene, Spomenici na Srpskom Jeziku ). [Stojanović1927]
Syrku, Polychronij. Zur mittelalterlichen Erzählungsliteratur aus dem Bulgarischen. Archiv für slavische Philologie. 1884. 7 78-98. [Syrku1884]
Tachiaos, Antony-Emil. The Slavonic Manuscripts of Saint Panteleimon Monastery (Rossikon) on Mount Athos. Thessaloniki: Hellenic Association for Slavic Studies. 1981. [Tachiaos1981]
Tarnanidis, Ioannis C.. The Slavonic Manuscripts Discovered in 1975 at St. Catherine’s Monastery on Mount Sinai. Thessaloniki: Hellenic Association for Slavic Studies. 1988. [Tarnanidis1988]
Tăpkova-Zaimova, Vasilka. Les légendes de S. Démétrius dans les textes byzantins et slaves. Славянские культуры и Балканы. Sofia. 1978. 1 161–169. [Tăpkova-Zaimova1978]
Thomson, Francis. Chrysostomica Palaeoslavica. A Preliminary Study of the Sources of the Chrysorrhoas (Zlatostruy) Collection. Cyrillomethodianum. 1982. 6 1–65. [Thomson1982]
Turdeanu, Emile. Le dit de l'empereur Nicéphore II Phocas et de son épouse Théophano. Thessalonique: Association hellénique d'études slaves. 1976. [Turdeanu1976]
Turdeanu, Emile. Apocryphes slaves et roumains de l'Ancien Testament. Leiden: Brill. 1981. (Studia in veteris testamenti Pseudepigrapha ). [Turdeanu1981]
Učastkina, Zoja Vasil'evna. A history of Russian hand paper-mills and their watermarks. Hilversum: Paper Publications Society. 1962. (Monumenta chartae papyraceae historiam illustrantia ). [Učastkina1962]
Vakareliyska, Cynthia. A preliminary comparison of the Curzon and Banica Gospels. The Oxford Slavonic Papers: New Series. 1993. 26 1–39. [Vakareliyska1993]
Vakareliyska, Cynthia. The Curzon Gospel menology (W. Bulgaria, c. 1354): Anomalies and archaisms. Indiana Slavic Studies. 1994. 7 264-272. [Vakareliyska1994]
Vakareliyska, Cynthia. Medieval Slavic Menologies On-line. Birnbaum, David J.. Bojadžiev, Andrej. Dobreva, Milena. Miltenova, Anissava. (eds.) Computer Processing of Medieval Slavic Mansucripts. Proceedings. First Internatinal Conference, 24-28 July, 1995, Blagoevgrad, Bulgaria. Sofia. 1995. 197–206. [Vakareliyska1995]
Vakareliyska, Cynthia. The Lost Banica Gospel Folia from Luke and John. Polata knigopisnaja / Полата кънигописьная. 1996. 29-30 50-177. () [Vakareliyska1996]
Vakareliyska, Cynthia. The Textology of the Curzon Gospel. Balkanistica. 1997. 10 394-416. (V. Friedman and M. Belyavski-Frank (ed.) Gedenkschrift in Honor of Professor Zbigniew Gołąb: Papers from the Eighth Biennial Conference on Balkan and South Slavic Linguistics, Literature and Folklore (University of Chicago, April 1992)) [Vakareliyska1997]
Vakareliyska, Cynthia. Parallels between the Savvina Kniga and Curzon Gospel versions of the ‘Walking on Water’ lection, Mt 14: 22–34. Palaeoslavica. 2007. XV 1 340–344. [Vakareliyska2007a]
Vakareliyska, Cynthia. On ѣ-ѧ-а-я vowel letter alternations in the Curzon Gospel. Балканско езикознание / Linguistique balkanique. 2007. 46 2-3 219–241. [Vakareliyska2007b]
Vakareliyska, Cynthia. The Curzon Gospel. New York: Oxford University Press. 2008. Volume I: An Annotated edition Volume II: A Linguistic and Textual Introduction. [Vakareliyska2008]
Vakareliyska, Cynthia M.. Serbian-Type Features in the Curzon Gospel. Zeitschrift für Slawistik. 2011. 56 1 108–118. [Vakareliyska2011]
Van Wijk, Nikolaos. Die älteste kirchenslavische Übersetzung der Homilie Εἰς τὸν εὐαγγελισμὸν τῆς ὑπεραγίας Θεοτόκου. Byzantinoslavica. 1937. 7 108–123. [Van_Wijk1937]
Vašica, Josef. Vajs, Josef. Soupis staroslovanských rukopisů Národního musea v Praze. Praha: Nakladatelstvi Československe Akademie ved. 1957. ( Czech Republic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Czech Republic -- Catalogues ) [Vašica1957]
Veder, William R. The Scaliger Patericon. Zug. 1978. 2. Texts in facsimile, transcription and translation. (Early Slavic Texts ). [Veder1978]
Veder, William R. Elementary compilation in Early Slavic literature. Cyrillomethodianum. 1981. 5 49–66. [Veder1981]
Veder, William R. Three early Slavic discources on reading. Colluci, Michele. Dell'Agata, Giuseppe. Goldblatt, Harvey. (eds.) Studia slavica mediaevalia et humanistica Riccardo Picchio dicata. Roma. 1986. 2 717–736. [Veder1986]
Voutova, Nina. Filigranological Study of the Paper of the Earliest Greek Manuscripts Preserved at the Bulgarian National Library (14th c.). Palaeobulgarica / Старобългаристика. 1992. 16 4 54-72. [Voutova1992]
Walter, Christopher. The Portrait of Jakov of Serres in London, Additional 39626. Зограф. 1976. 7 65–72. [Walter1976]
Wesslén, Siw. Slavonic Parchment Fragments in Sweden. II. Gospels. A text edition with glossary. Stockholm: Almqvist & Wiksell International. 1985. (Acta Universitatis Stockholmiensis. Sockholm Slavic Studies ). [Wesslén1985]
Wölfflin-Troll, E. Joca monachorum, ein Beitrag zur mittelalterlichen Räthsellitteratur. Monatsbericht der königlich-preussischen Akademie der Wissenschaften zu Berlin. 1872. Februar 106–118. [Wölfflin-Troll1872]
Wright, Cyril Ernerst. A Study of the Sources of the Harleian Collection of Manuscripts, preserved in the Department of Manuscripts in the British Museum. London: Trustees of the British Museum. 1972. (British Museum Bicentenary Publications ). [Wright1972]
Wünsche, A.. L’exegèse biblique dans le Zohar. Revue des études juives. 1898. 22 36–49. [Wünsche1898]
Young, Frances M. Allegory and the Ethics of Reading. Watson, F. B.. (ed.) The Open Text: New Directions for Biblical Studies?. London: SCM Press. 1993. 103–20. [Young1993]
Young, Frances M. Interpretative Genres and the Inevitability of Pluralism. Journal for the Study of the New Testament. 1995. 59 93–100. [Young1995]
Young, Frances M. Biblical Exegesis and the Formation of the Christian Culture. Cambridge: Cambridge University Press. 1997. [Young1997]
Young, John G. Aitken, P. Henderson. A Catalogue of the Manuscripts in the Library of the Hunterian Museum in the University of Glasgow. Glasgow: J. Maclehose and sons. 1908. [Young1908]
Zonghi, Aurelio. Zonghi, Augusto. Gasparinetti, A F. Zonghi's Watermarks. Hilversum: Paper publications society. 1953. (Monumenta chartae papyracae historiam illustrantia ). ( Watermarks Watermarks -- Catalogues ) [Zonghi1953]
Абрамович, Дмитрий И.. Памятники языка и письма и древности южных и западных славян на XI Археологическом съезде в Киеве. Известия Отделения русского языка и словесности. 1900. 5 1 334–339. [Абрамович1900]
Абрамович, Дмтрий И.. Труды А. А. Шахматова в области истории русской литературы. . 1922. 25 112–125. [Абрамович1922]
Адрианова-Перетц, Варвара. Житие Алексея, человека Божия, в древней русской литературе в народной словесности. Петроград. 1917. [Адрианова-Перетц1917]
Адрианова-Перетц, Варвара. Очерки поэтического стиля древней Руси. Москва-Ленинград: АН СССР. 1947. [Адрианова-Перетц1947]
Александров, Анастасий. Физиолог по рукописи сербской редакции. Казань. 1893. [Александров1893]
, Амфилохий. Описание рукописей Воскресенского ставропигиального первоклассного монастыря, именуемого Новый Иерусалим, писанных на пергамине и бумаге. Санкт-Петербург: Типография Императорской Академии наук. 1859. [Амфилохий1859]
Ангелов, Боньо. Из старата българска, руска и сръбска литература. София. 1967. 2. [Ангелов1967]
Ангелов, Боньо. Стари славянски текстове. Нова редакция на повестта за Иван Рилски. Известия на Института за българска литература. 1960. 9 247–255. [Ангелов1960]
Ангелов, Боньо. Из историята на старобългарската и възрожденската литература. София: Наука и изкуство. 1977. [Ангелов1977]
Ангелов, Боньо. Из старата българска, руска и сръбска литература. София. 1978. 3. [Ангелов1978]
Ангелов, Боньо. За три съчинения в Симеоновите сборници. Старобългарска литература. 1979. 5 10–37. [Ангелов1979]
Ангелов, Боньо. Археографски приноси. Помощни исторически дисциплини. 1979. 1 261–273. [Ангелов1979а]
Ангелов, Боньо. Летописни съчинения в старобългарската литература. Старобългарска литература. 1983. 13–15 42–73 ; 65–85 ; 60–83. [Ангелов1983]
Ангелов, Боньо. За Ловчанския ръкописен сборник от XVI в. . Ангелов, Боньо. Старобългарско книжовно наследство. София: Наука и изкуство. 1983. 187-194. [Ангелов1983a]
Ангелов, Боньо. За два преписа на Солунската легенда. Кирило-Методиевски студии. 1984. 1 9–18. [Ангелов1984]
Ангелов, Боньо. Кодов, Христо Н.. Куев, Куйо. Иванова, Климентина. (eds.) Климент Охридски. Събрани съчинения. София: БАН. 1970. [Ангелов1970]
Антиќ, Вера. Околу датирањето на Тиквешкиот зборник. Македонски jазик. 1971. 22 113–116. [Антиќ1971]
Аргиров, Стоян. Един български ръкопис от XVII век в Пражкия музей. Периодично списание на Българското книжовно дружество. 1894. 9 44 169–200. [Аргиров1894]
Архангельский, Александр С.. Из истории южнославянской и древнерусской апокрифической литературы: Два любопытных сборника Софийской народной библиотеки в Болгарии. Известия Отделения русского языка и словесности Императорской академии наук. 1899. 4 1 102–110. [Архангельский1899]
Атанасова, Десислава. Загребският препис на Житието на св. Анастасия Римска–Вдовица (22.XII). Старобългарска литература. 2006. 35-36 125–133. [Атанасова2006]
Атанасова, Диана. Мъчението на св. Арета и християнските му съмишленици в славянските староизводни чети-минеи. Тотоманова, Анна-Мария. Славова, Татяна. (eds.) Нѣстъ оученикъ надъ оучителемь своимь. Сборник в чест на Иван Добрев, член-кореспондент на БАН и учител. София: Университетско издателство "Св. Климент Охридски". 2005. 566-578. [Атанасова2005]
Афиногенова, Ольга. Греческий вариант апокрифа о борьбе архангела Михаила и Сатанаила. Scripta & e-Scripta. 2006. 3–4 329–348. [Афиногенова2006]
Бегунов, Юрий. Козма Презвитер в славянских литературах.. Sofia,. 1973. [Бегунов1973]
Белова, Ольга. Славянский бестиарий. Словарь названий и символики. Москва: Индрик. 2001. [Белова2001]
Билярски, Иван. Барабаш, Ева. Славянските ръкописи от Ставрополеос (Букурещ). Palaeobulgarica / Старобългаристика. 2005. 29 1 84-106. [Билярски2005]
Блахова, Емилие. Хауптова, Зое. Струмички (Македонски) апостол. Скопје: МАНУ. 1990. [Блахова1990]
Богдановић, Димитрије. Каталог ћирилских рукописа манастира Хиландара.. Београд. 1978. ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Greece, Athos -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Hilandar monastery -- Catalogues ) [Богдановић1978]
Богдановић, Димитрије. Инвентар ћирилских рукописа у Југославији (XI–XVII века). Београд: САНУ. 1982. ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Yugoslavia -- Catalogues ) [Богдановић1982]
Богдановић, Димитрије. Милтенова, Анисава. Апокрифният сборник от манастира Савина, ХIV в., в сравнение с други подобни южнославянски ръкописи. Археографски прилози. 1987. 9 7–30. [Богдановић1987]
Вакарелийска, Синтия. Съвпадения и разлики в текста и в месецослова на два близки евангелски ръкописа: Кързоновото (Видинското) и Банишкото евангелие. Palaeobulgarica / Старобългаристика. 1994. 18 1 58-67. [Вакарелийска1994]
Василев, Љупка. Гроздановић-Пајић, Мирослава. Jовановић-Стипчевић, Биљана. Археографски прилози, . 1980. 41-69. [Василев1980]
Велинова, Вася. Няколко бележки върху ръкописи от сбирката на Националния литературен музей в София. Йовчева, Мария. Добрев, Иван. Турилов, Анатолий. Трайчев, Емил. (eds.) Пѣние мало Геѡргию. Сборник в чест на 65-годишнината на проф. дфн Георги Попов. София: Боян Пенев. 2010. 552-562. [Велинова2010]
Велков, Аспарух. Андреев, Стефан. Водни знаци в османотурските документи. София: НБКМ. 1983. 1. Три луни. [Велков1983]
Велчева, Боряна. Един неизвестен български дамаскин. Ръкопис №15 от библиотеката на Троянския манастир. Български език. 1968. 18 2-3 225–244. [Велчева1968]
Велчева, Боряна. Ранният славянски превод на житието на св. Мария Египетска в един ръкопис от XV век. Palaeobulgarica / Старобългаристика. 1996. 20 3 30–54. [Велчева1996]
Веселовский, Александр Н.. Болгарские повести Букурещского сборника. Журнал Министерства народного просвещения. 1884. 1 2 76–90. [Веселовский1884]
Вълчанов, Славчо. Eдин древен хагидичен мидраш върху кн. Битие от Кумран 1QG Ap ar за живота на библейските патриарси: 1. Съпружеската двойка Аврам и Сара (кол. XIX и XX). Годишник на Духовната академия. 1973. 21 374-402. [Вълчанов1973]
Вълчанов, Славчо. Кумрански апокрифи с апокрифно съдържание и славянските старозаветни апокрифи. Годишник на Духовната академия. 1976. 23 175–229. [Вълчанов1976]
Гечев, Стефан. Към въпроса за южнославянския Физиолог. София. 1938. [Гечев1938]
Глубоковский, Н.. Описание «славянскихъ» рукописей, хранящихся въ Королевской Библиотекҍ Упсальского Университета, составленное Профессоромъ Петроградской Духовной Академии Николаемъ Глубоковскимъ въ октябрҍ–ноябрҍ 1918 года (Bibl. ark. M 40r: 2). Stockholm. s.a.. (неиздаден, ползва се в ръкопис в библиотеката  ) [Глубоковский]
Горский, Александр В... Невоструев, Капитон И.. Описание славянских рукописей Московской Синодальной библиотеки. Москва: В Синодальной типографии. 1859. Отд. II: Писания святых отцов. Ч. 2: Писания догматические и духовно-нравственные. ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Russia -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Moscow -- Catalogues ) [Горский1859]
Гранстрем, Евгения Э.. Иоанн Златоуст в древней русской и южнославянской письменности (XI–XIV вв.). Труды Oтдела древнерусской литературы. 1980. 35 345–375. [Гранстрем1980]
Григорьев, Александр. Повесть об Акире Премудром. Исследование и тексты. Москва: Синодальная типография. 1913. [Григорьев1913]
Гроздановић-Пајић, Мирослава. Станковић, Радоман. Рукописне књиге манастира Високи Дечани. Београд: Народна библиотека Србије. 1995. 2. Водени знаци и датирање. ( ). [Гроздановић-Пајић1995]
Демина, Евгения И.. Тихонравовский дамаскин. Болгарский памятник XVII в.. София: БАН. 1968. 1. [Демина1968]
Джурова, Аксиния. Дуйчев, Иван. Славянски ръкописи от Британския музей и Библиотека. София. 1977. [Джурова1977]
Джурова, Аксиния. Станчев, Красимир. Япунджич, Марко. Опис на славянските ръкописи във Ватиканската библиотека. София: Свят. 1985. [Джурова1985]
Димитрова, Димитринка. Някои наблюдения върху литературните особенности на апокрифа 'Слово за Адам и Ева. Старобългарска литература. 1982. 11 56–66. [Димитрова1982]
Дринов, Марин. Български летописен разказ от края на ХVІІ в. (Като градивце за историята на българския език). Периодично списание на Българското книжовно дружество. 1882. 3 8–12. [Дринов1882]
Дуйчев, Иван. Салмина, Марина А.. Творогов, Олег В.. Среднеболгарский перевод Хроники Константина Манасии в славянских литературах.. София: БАН. 1988. [Дуйчев1988]
Дурново, Николай Н.. Материалы и исследования по старинной литературе. Москва: Московское археологическое общество. 1915. 1. К истории Повести об Акире. [Дурново1915]
Живкова, Людмила. Четвероевангелието на цар Иван Александър. София: Наука и изкуство. 1980. [Живкова1980]
Загребин, Вячеслав М. О произхождени и судьбе некоторых славянских палимпсестов Синая.. Исследование памятников южнославянской и древнерусской письменности.. Москва-С. Петербург,. 2006,. 215-231. [Загребин2006]
Заимов, Йордан. Супрасълски или Ретков сборник. София: БАН. 1982. 1. София: БАН. 1983. 2. [Заимов1982]
Запаско, Аким Прохорович. Исаєвич, Ярослав Димитриевич. Пам'ятки книжкового мистецтва: каталог стародруків, виданих на Україні. Львів: Вид. Львівського університету. 1981. [Запаско1981]
Иванов, Г.. Исторически известия и предания из Ловечко. Известия на историческото дружество в София. 1915. 4 215-217. [Иванов1915]
Иванов, Йордан. Старобългарски разкази. Текстове, новобългарски превод и бележки. София: Придворна печатница. 1935. [Иванов1935]
Иванов, Йордан. Български старини из Македония. София. 1970. [Иванов1970]
Иванова, Климентина. Български, сръбски и молдо-влахийски кирилски ръкописи в сбирката на М. П. Погодин. София: БАН. 1981. ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Russia -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Saint Petersburg -- Catalogues Russian National Librarry -- Collection of M. P. Pogodin ) [Иванова1981]
Иванова, Климентина. Агиографско-хомилитичните сборници с устойчив състав. Cyrillomethodianum. 1981. 5 11-19. [Иванова1981a]
Иванова, Климентина. Сборник на Мара Лешева – неизвестен паметник на сръбската книжнина от ХVI век. Словенско среднњовековно наслеђе. Сборник посвећен професору Ђоиђу Трифуновићу. Београд: Чигоjа. 2002. 3 211–229. [Иванова2002]
Иванова, Климентина. Житието на мъченик Теотекн – един неиздаден преславски превод. Глубини книжние. Архив за старобългарски извори. 2004. 2 87–99. () [Иванова2004]
Иванова, Климентина. Bibliotheca hagiographica Balcano-Slavica. София: Академично издателство „Марин Дринов“. 2008. [Иванова2008]
Илиева, Лилия. Петков, Петко. Перчеклийски, Лъчезар. Тиквешки сборник – средновековни български новели. Благоевград: ЮЗУ „Неофит Рилски“. 2010. [Илиева2010]
Ильинский, Григорий А.. Рукописи Зографского монастыря на Афоне. Известия Русского археологического института в Константинополе. 1908. 13 253–276. ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Greece, Athos -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Zograph monastery -- Catalogues ) [Ильинский1908]
Истрин, Василий М. Отчет командированного за границу приват-доцента Московското университета Василия Истрина за вторую половину 1894 года. Журнал Министерства народного просвещения. 1896. 305 май 1–86. [Истрин1896]
Истрин, Василий М. Откровение Мефодия Патараского и апокалиптические видения Даниила в византийской и славяно-русской литературах. Исследование и тексты. Москва: Университетская типография. 1897. (Чтения в Обществе истории и древностей российских ). [Истрин1897]
Истрин, Василий М. Исследования в области древнерусской литератури. Санкт-Петербург. 1906. [Истрин1906]
Истрин, Василий М.. Книгы временныя и образныя Георгия мниха. Хроника Георгия Амартола в древнем славянорусском переводе. Текст, исследование и словарь. Петроград: ОРЯС Рос. АН. 1920. т. I. Текст.. [Истрин1920]
Истрин, Василий М. Очерк истории древнорусской литературы домонгольского периода (11–13 в.). Петроград. 1922. [Истрин1922]
Йорданова, Марина. Словото на ап. Тома за въздвижение на светата Панагия: текстологически наблюдения.. Пѣти достоитъ. Сборник в памет на Стефан Кожухаров. Sofia. 2003. . 275-284. [Йорданова2003]
Јoвaновић-Cmuпчевић, Биљана. О зимама и коледама у Зборнику попа Драгоља. Археографски прилози. 1980. 2 153–165. [Јoвaновић-Cmuпчевић1980]
Кирпичников, Александр И.. Св. Георгий и Егорий Храбрый. Исследование литературной истории християнской легенды. Санкт-Петербург: Типография В. С. Балашева. 1879. (Сборник отделения русского языка и словесности АН ). [Кирпичников1879]
Клепиков, Сократ А.. Филиграни на бумаге русского производства XVIII-начала XX века. Москва: Наука. 1978. [Клепиков1978]
Кодов, Христо Н.. Фрагмент от старобългарски ръкопис с глаголическа приписка. Климент Охридски. Сборник от статии по случай 1050 години от смъртта му. София: БАН. 1966. 121-131. [Кодов1966]
Кодов, Христо Н.. Опис на славянските ръкописи в библиотеката на Българската академия на науките. София: БАН. 1969. [Кодов1969]
Кодов, Христо. Райков, Божидар. Кожухаров, Стефан. Опис на славянските ръкописи в библиотеката на Зографския манастир на Света гора. София-Солун: Църковноисторически и архивен институт ; Патриаршески институт за патристични проучвания. 1985. 1. [Кодов1985]
Кожухаров, Стефан. Неизвестен препис на Солунската легенда. Български език. 1966. 16 5 491–494. [Кожухаров1966]
Копыленко, М. М. Рапопорт, М. В.. Славяно-русские рукописи Одесской научной библиотеки им. А. М. Горького. Труды Oтдела Древнерусской литературы. 1960. 16 543–553. [Копыленко1960]
Королькова, Е. Г. Кравченко, Ж. Н. Славянские рукописи нерусского происхождения Одесской государственной научной библиотеки им. А. М. Горького. Известия на Народната бибиотека и Библиотеката на Софийския държавен университет. 1963. 3 (9) 29–41. [Королькова1963]
Коцева, Елена. Атанасов, Асен. Цариградският месецослов от X век и календари в българските писмени паметници. Хиляда и осемдесет години от смъртта на св. Наум Охридски. София: БАН. 1993. 214-241. [Коцева1993]
Куев, Куйо. Съдбата на старобългарските ръкописи през вековете. София: Наука и изкуство. 1979. [Куев1979]
Куев, Куйо. Иван Александровият сборник от 1348 г. София: БАН. 1981. [Куев1981]
Куев, Куйо. Съдбата на българската ръкописна книга през вековете. София: Наука и изкуство. 1986. [Куев1986]
Кузидова, Ирина. Преписът на Повестта за Акир Премъдри в ръкопис № 29 от манастира Савина (около 1380 г.). Йовчева, Мария. Добрев, Иван. Турилов, Анатолий. Трайчев, Емил. (eds.) Пѣние мало Геѡргию. Сборник в чест на 65-годишнината на проф. дфн Георги Попов. София: Боян Пенев. 2010. 492-509. [Кузидова2010]
Кузидова, Ирина. Южнославянски антологии със сентенции през късното средновековие. София: Боян Пенев. 2012. (Studia mediaevalia Slavica et Byzantina ). [Кузидова2012]
Лавров, П. А. Апокрифические тексты. Санкт-Петербург: Типография Императорской Академии Наук. 1899. (Сборник Отделения русского языка и словесности Императорской Академии наук ). [Лавров1899]
, Леонид. Строев, Павел М.. Систематическое описание славяно-российских рукописей собрания графа А. С. Уварова. Москва: Товарищество типографии А. И. Мамонтова. 1893. [Леонид1893]
Лихачев, Дмитрий. Степанов, Г. В.. (ed.) Текстология: На материале русской литературы X-XVII веков. Ленинград: Наука. 1983. [Лихачев1983]
Лихачев, Николай П.. Палеографическое значение бумажных водяных знаков. Санкт-Петербург: Типография В. С. Балашев и Ко. 1899. [Лихачев1899]
Максимовић, Јованка. Српске средњовековње минијатуре. Београд: Просвета. 1983. (Библиографија и индекс: Даница Филиповић, 11 стр. библиографије, 4 стр. индекса, 78 репродукција y боји, 170 црнобелих илустрација, 21 цртеж и 16 илустрација y тексту платнени повез са пластифицираним омотом y боји) [Максимовић1983]
Макушев, В. О некоторых рукописях Народной библиотеки в Белграде (Окончание). II. Рукописи сербского письма.. Русский филологический вестник. 1882. 1 7–12. [Макушев1882]
Манолева, Августа. Котленски сборник, 1805 (принос към изследването на Котленския книжовен център). София: ЕЛГАТЕХ. 2013. [Манолева2013]
Матић, Светозар. Опис рукописа Народне библиотеке. Београд: Српска академија наука и уметности. 1952. [Матић1952]
Мечев, Константин. Мъдри мисли, свързани с името на Константин-Кирил Философ. Кирило-Методиевски студии. 1984. 1 140–145. [Мечев1984]
Милтенов, Явор. Апокрифният апокалипсис на Йоан Богослов – анализ на междутекстовите отношения. Palaeobulgarica / Старобългаристика. 2004. 28 3 85–102. [Милтенов2004]
Милтенов, Явор. Синайский палимпсест: текстологические и языковые наблюдения. Синайский кодекс и памятники древней христианской письменности: традиции и инновации в современных исследованиях. Труды Международной научной конференции „Синайский кодекс. Рукопись в современном информационном пространстве”, Санкт-Петербург, 12-13 ноября 2009 года.. Санкт-Петербург. 2012,. 98–115.. [Милтенов2012]
Милтенова, Анисава. Апокрифът за борбата на архангел Михаил със Сатанаил в две редакции. Старобългарска литература. 1981. 9 98–113. [Милтенова1981]
Милтенова, Анисава. Към характеристиката на българската литература през ХV-ХVІІ в. (Сборници със смесено съдържание). София: Българска академия на науките. 1982. (Ph.D.) [Милтенова1982a]
Милтенова, Анисава. Текстологически наблюдения върху два апокрифа (апокрифен цикъл за кръстното дърво, приписван на Григорий Богослов, и апокрифа за Адам и Ева). Старобългарска литература. 1982. 11 35–55. [Милтенова1982b]
Милтенова, Анисава. Сказание за Сивила. Palaeobulgarica / Старобългаристика. 1984. 8 4 44–72. [Милтенова1984]
Милтенова, Анисава. Апокрифни произведения в манастирските сборници. (Постановка на въпроса). Кирило-Методиевски студии. 1986. 3 262–275. [Милтенова1986a]
Милтенова, Анисава. Разумник-укàз. Palaeobulgarica / Старобългаристика. 1986. 10 4 20–44. [Милтенова1986b]
Милтенова, Анисава. Сборник със смесено съдържание, дело на етрополския книжовник йеромонах Даниил. Старобългарска литература. 1986. 19 114–125. [Милтенова1986c]
Милтенова, Анисава. Сказание о происхождении русалок (К истории книжной деятельности книгописца XV в. Ефросина). Дмитриев, Лев А. (ed.) Исследования по древней и новой литературе. Сборник, посвященный 80-летия Д. С. Лихачева. Ленинград: Институт русского языка ; Пушкинский дом. 1987. 147–154. [Милтенова1987]
Милтенова, Анисава. Новооткрит близнак на Беляковския апокрифен сборник. Palaeobulgarica / Старобългаристика. 1989. 13 3 61–73. [Милтенова1989]
Милтенова, Анисава. Солунската легенда и нейните типологични паралели. Годишник на Софийския университет “Климент Охридски”. Научен център за славяно-византийски проучвания “Ив. Дуйчев”. 1990. 1 213–227. [Милтенова1990]
Милтенова, Анисава. Видение на пророк Исайя за последните времена – историко-апокалиптично съчинение от ХІІІ век. Palaeobulgarica / Старобългаристика. 1992. 16 2 77–81. [Милтенова1992]
Милтенова, Анисава. Слово за Антихриста – един малко познат български апокриф. Palaeobulgarica / Старобългаристика. 1993. 17 4 59–71. [Милтенова1993]
Милтенова, Анисава. Цикъл разкази за злите жени в сборниците със смесено съдържание през Средновековието. Старобългарска литература. 1994. 28–29 131–136. [Милтенова1994]
Милтенова, Анисава. Разобличението на дявола-граматик. (Към историята на старобългарската легенда за произхода на павликяните). Дамянова, Румяна. Трайкова, Елка. (eds.) Човек и време. Сборник с научни изследвания в памет на Сабина Беляева. София: БАН ; НБКМ. 1997. 287–294. [Милтенова1997]
Милтенова, Анисава. Бадаланова, Флорентина. Апокрифният цикъл за Авраам във фолклора и средновековните балкански литератури. Етнографски проблеми на народната духовна култура. 2003. 4 203–250. [Милтенова2003]
Милтенова, Анисава. Erotapokriseis. Съчинения от кратки въпроси и отгови в старобългарската литература. София: Дамян Яков. 2004. [Милтенова2004]
Милтенова, Анисава. (ed.) История на българската средновековна литература. София: Изток запад. 2008. [Милтенова2008]
Милтенова, Анисава. Към историята на средновековния екземплум: „Как жена осъди Ефрем¨. Сред текстовете и емоциите на Българското възраждане. Сборник в чест на Румяна Дамянова. София: Изток-Запад. 2009. 401–410. [Милтенова2009]
Милтенова, Анисава. Каймакамова, Миляна. Неизвестно старобългарско летописно съчинение от ХІ век. Palaeobulgarica / Старобългаристика. 1983. 7 4 52-73. [Милтенова1983]
Мирчева, Елка. Германов сборник от 1358/1359 г. София: Валентин Траянов. 2006. [Мирчева2006]
Мострова, Татяна. Мариинско евангелие. Динеков, Петър. (ed.) Кирило-Методиевска енциклопедия. София: Университетско издателство "Св. Климент Охридски". 1995. 2 617–625. [Мострова1995]
Мочульский, Василий Н.. Описание рукописей Григоровича. Летопись Историко-филологического общества при Новоросийском университете. 1890. 1 53–133. [Мочульский1890]
Мочульский, Василий Н.. Следы народной Библии в славянской и в древнерусской письменности. Одесса: Тип. Шт. Войск Одесского воен. Окр.. 1893. [Мочульский1893]
Мочульский, Василий Н.. Апокрифическое житие ап. Петра. Труды 10-го археологического съезда в Риге 1899. Москва: Типография Э. Лисснера и А. Гершеля. 1899. 1 298–305. [Мочульский1899]
Мошин, Владимир. Ћирилски рукописи у манастиру Никољцу код Бијелог Поља. Историјски записи. 1961. 18 4 681–708. [Мошин1961]
Найденова, Десислава. Канонично-правни текстове в състава на славянски ръкописи, съхранявани в български книгохранилища (Предварителен списък). Palaeobulgarica / Старобългаристика. 2008. 32 4 53–69. [Найденова2008]
Начов, Никола. Разкази за Езоп. Сборник народни умотворения, наука и книжнина. 1893. 9 90-94. [Начов1893]
Начов, Никола. Тиквешки ръкопис. Сборник народни умотворения, наука и книжнина. 1894. 10 69–193. [Начов1894]
Начов, Никола. Аджарският ръкопис. Сборник народни умотворения, наука и книжнина. 1900. 16–17 483–495. [Начов1900]
Неделчев, М.. Загадка в една приписка . Ловеч и Ловчанско. София: Печатница "Рангел Младенов". 1938. 7 187-194. [Неделчев1938]
Николаев, Всеволод. Водяные знаки Оттоманской империи. София: БАН. 1954. Т. 1. Водяные знаки на бумаге средневековых документов болгарских книгохранилищ. [Николаев1954]
Николов, Ангел. Повест полезна за латините. Паметник на средновековната славянска полемика срещу католицизма. София: ПАМ. 2011. [Николов2011]
Николова, Светлина. Патеричните разкази в българската среновековна литература. София: БАН. 1980. [Николова1980]
Николова, Светлина. Попова, Таня. Йовчева, Мария. Тасева, Лора. Николова, Светлина. (ed.) Българското средновековно културно наследство в сбирката на Алексей Хлудов в Държавния исторически музей в Москва : Каталог. София: Кирило-методиевски научен център. 1999. [Николова1999]
Новаковић, Стојан. Апокрифско житиjе свете Петке. Споменик Српске краљењске академије. 1895. 29 23–32. [Новаковић1895]
Новаковић, Стојан. Примери књжевности и jезика старого и српско-словенского. Београд: Краљ.-српске штампарије. 1904. [Новаковић1904]
Острогорски, Георги. О серском митрополиту Jакову. Зборник Филозофског факултета. 1968. 10 219–225. [Острогорски1968]
Павлов, А.. Номоканон при Большом Требнике. Москва: Типография Лисснера и Гешеля. 1897. [Павлов1897]
Петканова, Донка. Премъдростите на Кирил Философ. Старобългарска литература. 1986. 19 107–113. [Петканова1986]
Петков, Петко. Два превода на Житието на Григорий Велики. Palaeobulgarica / Старобългаристика. 1993. 17 3 27-35. [Петков1993]
Петковић, С.. Илустрациjе из штампаних књига као предлошци српским и бугарским миниjатурима XVI-XVII в. Словенско средњовековно наслеђе: Зборник посвећен проф. Ђ. Трифуновићу. Београд: Чигоjа. 2002. 401–424. [Петковић2002]
Петрова, Мая. Към въпроса за южнославянските преводи на Житието на мъченица Параскева-Петка Римлянка. Palaeobulgarica / Старобългаристика. 1998. 22 2 83–109. [Петрова1998]
Петровский, М. Слово на рождество Богородици по рукописи Музея Чешского королевства, относимой к XVI веку. Известия Императорской академии наук по русского языка и словесности. 1902. 7 3 118–126. [Петровский1902]
Порфирьев, Иван Я. Апокрифические сказания о вехтозаветных лицах и событиях. Казань: В Университетской типографии. 1872. [Порфирьев1872]
Порфирьев, Иван Я. Апокрифические сказания о вехтозаветных лицах и событиях по рукописям Соловецкой библиотеки. Сборник Отделения русского языка и словесности Императорской академии наук. 1877. 17 1. [Порфирьев1877]
Протасьева, Т.Н.. Описание рукописей Синодального собрания (не вошедших в описании А. В. Горского и К. И. Невоструева). Москва: Государственный исторический музей. 1973. 2. [Протасьева1973]
Пыпин, Александр. Памятники старинной русской литературы издаваемые Графом Григ. Кушелевым-Безбородко. Санкт-Петербург: Типография П. А. Кулиша. 1862. 3. [Пыпин1862]
Радовановић, Ј.. Једна варианта Спанеаса. Археографски прилози. 1979. 1 211–227. [Радовановић1979]
Радојчић, Ћ.. Византијска поучна песма Спанеас и српски биограф Данило. Књижевна сбивања и стварања код Срба у средњем веку и у турска доба. Нови Сад: Матица српска. 1967. 563–566. [Радојчић1967]
Радченко, Константин. Отчет магистранта о занятиях рукописями в библиотеках и других ученых учреждениях Москвы и С.-Петербурга в течение сентября и октября 1896 года. Киевские университетские известия. 1898. 38 4 21–27. [Радченко1898]
Радченко, Константин. Заметки о пергаменном сборнике № 139 (137) XIV века Венской придворной библиотеки. Известия Отделения русского языка и словесности Императорской Академии наук. 1903. 8 4 199–211. [Радченко1903]
Райков, Божидар. Кодов, Христо Н.. Христова, Боряна. Славянски ръкописи в Рилския манастир. София: Наука и изкуство. 1986. 1. Библейски и богослужебни книги. [Райков1986]
Райков, Божидар. Кожухаров, Стефан. Миклас, Хайнц. Кодов, Христо. Каталог на славянските ръкописи в библиотеката на Зографския манастир в Света гора. София: CIBAL. 1994. [Райков1994]
Рыстенко, А. В.. Сказание о двенадцати снах царя Мамера в славяно-русской литературе. Летопись Историко-филологического общества при Новороссийском университете Одесса. 1905. 13 23-164. [Рыстенко1905]
, Сергий. Полный месяцеслов Востока. Москва: Типография Современных Известий. 1875. 1. Восточная агиология. [Сергий1875]
, Сергий. Полный месяцеслов Востока. Москва: Типография Современных Известий. 1876. 2. Святой Восток. [Сергий1876]
Соболевский, Алексей И.. Материалы и исследования в области славянской филологии и археологии. Санкт-Петербург: В Университетской типографии. 1910. (Сборник Отделения русского языка и словесности Императорской Академии наук ). [Соболевский1910]
Соколов, Михаил И.. Материалы и заметки по старинной славянской литературе. Москва. 1888. [Соколов1888]
Солодкин, Янкель Гутманович. Редакции "Истории" Авраамия Палицына. Источниковедение литературы Древней Руси. Ленинград: Наука. 1980. 227–236. [Солодкин1980]
Сперанский, Михаил. Рукописи Павла Иосифа Шафарика (ныне Музея королевства Чешского). Москва: Университетская типография. 1894. [Сперанский1894]
Сперанский, Михаил Н.. Славянские апокрифически евангелия. Москва. 1895. [Сперанский1895]
Сперанский, Михаил Н.. Заметки о рукописях Белградских и Софийской библиотек. Известия Нежинского Института. 1898. 16 42–73. [Сперанский1898]
Сперанский, Михаил Н.. Переводные сборники изречений в славянорусской письменности. Москва. 1904. [Сперанский1904]
Сперанский, Михаил Н.. Белградские рукописи. Библиографическая летопись. 1914. 1. [Сперанский1914]
Сперанский, Михаил Н.. Белградские рукописи. Библиографическая летопись. 1915. 2. [Сперанский1915]
Спространов, Евтим. Опис на ръкописите в библиотеката на Рилския манастир. София: Издание на Светата Рилска обител. 1902. [Спространов1902]
Срезневский, Измаил И.. Сведения и заметки о малоизвестных и неизвестных памятниках. Сборник Отделения русского языка и словесности Императорской академии наук. 1867. 4 (31) 10. [Срезневский1867]
Срезневский, Измаил И.. Древние славянские памятники юсового пиьма (С описанием их и с замечаниями об особенностях их правописания и езика). Санкт-Петербург: Императорская Академия наук. 1868. [Срезневский1868]
Срезневский, Вячеслав. Покровский, Ф. (eds.) Описание Рукописного отделения Библиотеки Императорской Академии наук. Санкт-Петербург: Типография Императорской АН. 1910. 1. Рукописи. I. Книги Священного писания; II. Книги богослужебные. [Срезневский1910]
Срезневский, Вячеслав. Покровский, Ф. (eds.) Описание Рукописного отделения Библиотеки Императорской Академии наук. Санкт-Петербург: Типография Императорской АН. 1915. 2: III. Творения отцов и учителей церкви; IV. Богословие догматическое и полемическое; V. Богословие учительное. [Срезневский1915]
Станковић, Радоман. Датирање и водени знаци рукописних књига манастира Никољца. Археографски прилози. 1994. 16 455–460. [Станковић1994]
Станчев, Красимир. Кодов, Христо Н. (ed.) Опис на славянските ръкописи в Пловдивската Народна библиотека "Иван Вазов", постъпили след 1920 година. София: Народна библиотека "Св. Св. Кирил и Методий", Българска археографска комисия. 1982. [Станчев1982]
Станчев, Красимир. Един неизвестен фрагмент от апокрифен сборник и някои проблеми на апокрифната литература. Старобългарска литература. 1984. 15 126–143. [Станчев1984]
Станчев, Красимир. Към реконструкцията на един апокрифен сборник. Милтенова, Анисава. Ангушева-Тиханова, Аделина. (eds.) Медиевистика и културна антропология. Сборник в чест на 40-годишната творческа дейност на проф. Донка Петканова. София: Мнемозина. 1998. 219–226. [Станчев1998]
Стенсланд, Ларс. Новые ноходки фрагнентов русского евангелия-апракос XV века. Scando-Slavica. 1996. 42 210–226. [Стенсланд1996]
Стефановић, Дмитрије. Палеографске белешке о старим српским и неким другим рукописима у Великоj Британиjи. Археографски прилози. 1984-1985. 6-7 7 51–129. [Стефановић1984]
Стойкова, Ана. Физиологът в южнославянските литератури. София: БАН. 1994. [Стойкова1994]
Стојановић, Љубомир. Каталог Народне библиотеке у Београду. Београд. 1982. [Стојановић1982]
Стојановић, Љубомир. Каталог Народне библиотеке у Београду. Београд. 1903. 4. Рукописи и старе штампане књиге. [Стојановић1903]
Стоянов, Маньо. Кодов, Христо Н. Опис на славянските ръкописи в Софийската народна библиотека. София: Наука и изкуство. 1964. 3. [Стоянов1964]
Стоянов, Маньо. Кодов, Христо Н.. Опис на славянските ръкописи в Софийската народна библиотека. София: Наука и изкуство. 1971. 4. [Стоянов1971]
Сырку, Полихроний. Византийская повесть об убиении императора Никифора Фоки в старинном болгарском переразказе. Санкт-Петербург. 1883. [Сырку1883]
Сырку, Полихроний. Рукописные проложные отрывки в собрании Шафарика. Известия Отделения русского языка и словесности Императорской Академии наук. 1896. 1 1 81–92. [Сырку1896]
Сырку, Полихроний А.. К истории исправления книг в Болгарии в ХІV веке. Санкт Петербург: Типография Императорской Академии наук. 1898. 1.1. Время и жизнь патриарха Евфимия Терновского. [Сырку1898]
Сырку, Полихроний. Заметки о славянских и русских рукописах в Bodleian Library в Оксфорде.. 1899. 12 4 87-140. [Сырку1907]
Тихомиров, Н. Б. Каталог русских и славянских пергаменных рукописей XI-XII вв., хранящихся в Отделе рукописей Государственной библиотеки СССР им. В. И. Ленина (1: XI в.). Записки Отдела рукописей ГБЛ. 1962. 25 143–183. [Тихомиров1962]
Тихонравов, Николай С. Памятники отреченной русской литературы. Москва: В Университетской типографии. 1863. [Тихонравов1863]
Тромонин, Корнилий Я. Знаки писчей бумагы. Изъяснение знаков, видимых в писчей бумаге, посредством которых можно узнавать когда написаны или напечатаны какие-либо книги, грамоты, рисунки, картинки и другие старинные и нестаринные дела, на которых не означено годов. Москва. 1844. [Тромонин1844]
Турилов, Анатолий А.. Князевская, Ольга А.. Турилов, Анатолий А.. (eds.) Сводный каталог славяно-русских рукописных книг, хранящихся в России, странах СНГ и Балтии: XIV век. Москва: Индрик. 2002. 1. Апокалипсис — Летопись Лаврентьевская. [Турилов2002]
Тъпкова-Заимова, Василка. Култът към св. Димитър Солунски и някои въпроси, свързани с византийското културно влияние в балканските и славянските страни. –. Проблеми на балканската история и култура. София: БАН. 1979. 5–19. (Studia Balcanica ). [Тъпкова-Заимова1979]
Тъпкова-Заимова, Василка. Милтенова, Анисава. Виденията на пророк Даниил във Византия и в средновековна България. Palaeobulgarica / Старобългаристика. 1990. 14 4 39–46. [Тъпкова-Заимова1990]
Филов, . Богдан. Лондонското евангелие на Иван Александра и неговите миниатюри. Списание на БАН. Клон Историко-филологичен и философско-обществен. 1929. 38 20 1–20. [Филов1929]
Филов, Богдан. Лондонското евангелие на Иван Александра и неговите миниатюри. София. 1934. [Филов1934]
Франко, Іван. Апокрифи і легенди з українських рукописів. Львів: Накладом Наукового товариства ім.Шевченка. 1896. 1. [Франко1896]
Франко, Іван. Апокрифи і легенди з українських рукописів. Львів: Накладом Наукового товариства ім.Шевченка. 1899. 2. [Франко1899]
Христова, Боряна. Опис на ръкописите на Владислав Граматик. Велико Търново: ПИК. 1996. 9548258684 [Христова1996]
Христова, Боряна. Караджова, Даринка. Вутова, Нина. Опис на славянските ръкописи в Софийската народна библиотека. София: Народна библиотека. 1996. 5. [Христова1996a]
Христова, Боряна. Джурова, Аксиния. Велинова, Вася. Опис на славянските ръкописи от центъра за славяно-византийски проучвания "проф. Иван Дуйчев" КЪМ СУ "Св. Климент Охридски" XIV - XIX в.. София: Св. "Климент Охридски". 2000. [Христова2000]
Христова, Боряна. Караджова, Даринка. Икономова, Анастасия. Български ръкописи от XI до XVIII век запазени в България. Своден каталог. София: Народна библиотека "Св. Св. Кирил и Методий", Българска археографска комисия. 1982. 1. ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Bulgaria -- Catalogues ) [Христова1982]
Христова-Шомова, Искра. Книга Йов с тълкувания в славянски превод. София: Анубис. 2007. [Христова-Шомова2007]
Цветкович, Бранислав. Семантика и орнамент: принос към методологията на изучаване на средновековната украса. Проблеми на изкуството. 2009. 2 3–9. [Цветкович2009]
Цонев, Беньо. Опис на ръкописите и старопечатните книги на Народната библиотека в София. София: Държавна печатница. 1910. ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Bulgaria -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Sofia -- Catalogues) [Цонев1910]
Цонев, Беньо. Кирилски ръкописи и старопечатни книги в Загреб. Сборник на БАН. 1911. 1. ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Chroatia -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Zagreb -- Catalogues ) [Цонев1911]
Цонев, Беньо. Опис на славянските ръкописи и старопечатни книги в Пловдивската народна библиотека. София: Държавна печатница. 1920. ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Bulgaria -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Plovdiv -- Catalogues) [Цонев1920]
Цонев, Беньо. Опис на славянските ръкописи в Софийската народна библиотека. София: Държавна печатница. 1923. 2. ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Bulgaria -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Sofia -- Catalogues) [Цонев1923]
Щепкина, Марфа В.. Болгарская миниатюра XIV века. Исследование Псалтыри Томича. Москва: Искусство. 1963. (Под ред. и со вступ. статьей проф. И.С. Дуйчева; Список статей С.Н. Томича – Сост. Дж.С. Радойчич: с. 165-166 (14 назв.) ) [Щепкина1963]
Шмидт, Сигурт О.. (ed.) Сводный каталог славяно-русских рукописных книг, хранящичся в СССР (XI-XIII вв.). Москва: Наука. 1984. () [Шмидт1984]
Шпадиjер, Ирена. Житиjе Мариjе Египћанке у рановизантиjском књижевном контексту. Књижевна историја. 1992. 24 87 177-192. [Шпадиjер1992]
Шпадиjер, Ирена. Житиjе Мариjе Египћанке у српскословенскоj рукописноj традициjи. Археографски прилози. 1994. 16 15–89. [Шпадиjер1994]
Шпадиjер, Ирена. Житиjе Мариjе Египћанке у старословенскоj књижевности (вриjеме поjављивања). Загребин, Вячеслав М.. (ed.) Русь и Южные славяне. Сборник статей к 100-летию со дня рождения В. А. Мошина (1894–1987). Санкт-Петербург: Алетейя. 1998. 284–288. [Шпадиjер1998]
Штављанин-Ђорђевић, Љубица. Гроздановић-Пајић, Мирослава. Цернић, Луција. Опис ћирилских рукописа Народне Библиотеке Србије. Београд: Народна Библиотека Србије. 1986. 1. ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Serbia -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Belgrade -- Catalogues) [Штављанин-Ђорђевић1986]
Ягич, Ватрослав. Памятник глаголической письменности. Мариинское евангелие с примечаниями и приложениями. — Quattuor evangeliorum versionis palaeoslovenicae codex Marianus glagoliticus. Санкт-Петербург, Berolini, Apud Weidmannos. Типография Императорской Академии Наук. 1883. [Ягич1883]
Ягич, Ватрослав. Разум и философиjа из српских кньижевних старина. Споменик Српске краљевске академије. 1892. 13 28-30. [Ягич1892]
Яцимирский, Александр Иванович. Из славянских рукописей. Тексты и заметки. Москва: Университетская типография. 1898. [Яцимирский1898]
Яцимирский, Александр Иванович. Славянские и русские рукописи румынских библиотек. Санкт-Петербург: Императорская Академия наук. 1905. ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues Manuscripts, Slavonic -- Romania -- Catalogues) [Яцимирский1905]
Яцимирский, Александр Иванович. Из истории славянской письменности в Молдавии и Валахии XV-XVII веков. Санкт Петербург. 1906. (Памятники древней письменности и искусства ). [Яцимирский1906]
Яцимирский, Александр Иванович. Из истории апокрифов и легенд в южнославянской письменности. Известия Отделения русского языка и словесности Императорской Академии наук. 1910. 15 1. [Яцимирский1910]
Яцимирский, Александр Иванович. К истории ложных молитв в южно-славянской письменности. Известия Отделения русского языка и словесности Императорской Академии наук. 1913. 18 3 1–102. [Яцимирский1913]
Яцимирский, Александр Иванович. К истории ложных молитв в южно-славянской письменности. Известия Отделения русского языка и словесности Императорской Академии наук. 1914. 18 4 16–126. [Яцимирский1914]
Яцимирский, Александр Иванович. Библиографический обзор апокрифов в южно-славянской и русской письменности. Петроград. 1921. [Яцимирский1921a]
Яцимирский, Александр И. Описание южно-славянских и русских рукописей заграничных библиотек. 1921. (Сборник Отделения русского языка и словесности Российской Академии наук ). ( Manuscripts, Slavonic Manuscripts, Slavonic -- Catalogues) [Яцимирский1921b]